點解以前香港咁多日本改編曲、而家呢十幾年完全冇？

以前8-90年代好多日本出產既歌 但改左歌詞變做香港歌手勁出名 點解而家冇？

音樂全球化，好聽果d香港聽眾都聽過啦，改編過來仲有乜意思
第二，因為日本韓國都無乜好歌...個個都電音

改完差過本身就會畀人屌上天花板

係你淨係聽開啲垃圾音樂啫
日本大把indie正野

商台ban改編
業界重視本土原創
音樂人材質素提升
冇錢買版權

以前啲改篇歌真係正過原版。

讓一切隨風
B哥唱得正過沢田研二

但都係改詞多咋喎

廢話，香港indie都大把正野

但無可奈何以前hit既好多都係日改

903封殺

要多謝張學友
佢出餓狼傳說之前香港好興改編歌
應該直情話冇一個歌手夠膽唔用改編歌
因為純原創冇保證
無論質素同銷量
係張學友上左神枱
佢開始推動本地原創音樂
由餓狼傳說開始成隻album都係本地原創作品
好似入面都仍然有一兩隻改編
但已經好大膽好大突破
第二個係劉華
以上有錯勿屌

因為香港有能力作到好曲

第一次見人咁講

蜚蜚算唔算係近年最hit既改編歌?

薛凱琪<dear fiona>改編yui tomorrow way

最近既歌？

肥婆 原創歌運動
搞到成個樂壇戇鳩鳩咁

903搞原創歌運動開始

近依幾年都係罪大既歌手, JUJU紅歌唔紅人

全球化, 講真改編既話我上youtube / spotify 聽原唱唔好?

關唔關版權事?